人需唔需要信仰

唔好屌耶撚住
信仰唔一定指宗教，其實簡單至及時行樂都可以
大家會唔會覺得如果冇信仰嘅話，人就變得好冇自己嘅方向
可能你會話如果人人都有信仰，咁總有人有一樣信仰，咁佢地嘅人生方向咪大同小異，都一樣冇意思活唔出真正自己，所以唔應該有信仰限住自己
拿，但係有信仰又唔一定係要跟曬，只係俾我一個我想活出我人生嘅方向
我都知講到1999，因為我自己都唔知自己覺得邊邊啱
只係想問問，屎儈啲咁諗，會唔會有信仰好過冇信仰。
同個痴線佬傾完計想問問巴打們嘅睇法
當然都可以講下耶撚依啲宗教信仰啦

正皮=要
負皮=唔一定洗
補充:無神論好似都係一種信仰

利申負皮

要，但我冇 所以依家日日成碌撚咁

點解要呢巴打做乜覺得自己成碌撚咁
同埋你覺得有咩信仰又點幫到你
你想有信仰就即刻可以有架啦喎

我只信科學 其他垃圾教死撚開

如果我話信科學都係一種信仰你又點睇
又或者唔一定係乜乜教(我都好撚憎)
好on9咁邪不能勝正都可以係你嘅信仰
抑或有冇巴打覺得我對信仰嘅定義錯左

信科學都係一種信仰嚟

你講嘅似係信念多過信仰wor...?

及時行樂都算嘅話
樓主你意思係咪座右銘或者做人嘅宗旨之類？

不如你定義左咩係信仰先討論落去

留名學野 希望有高質意見

其實信仰同方向有咩關係
btw, 我信眼見 同 科學

巴打覺得個分別係點
其實我開post係想問下大家點睇
我自己都好亂唔知講緊乜

你覺得座右銘或者做人嘅宗旨可唔可以都成為人嘅信仰
如果唔得嘅話點去分兩者
信仰一定唔只宗教，但又去到咩程度都算係信仰呢依個係我第一個諗唔明嘅問題

其實個定義係咩我都唔知
我諗係可以大家討論一個共同定義
上網搵過下都唔太知講緊乜好模糊

咁信仰係咪唯一途徑解決問題呢

冇神既宗教算唔算信仰

佛教唔係宗教係純信仰

無信仰點控制蠢人

你咁問得一定係有啲睇法關於兩者不如講多啲出黎，點解佢地有/冇關係/無必然關係
我都信科學但俾個癲佬搞到好亂諗多左信仰嘅野

我覺得信仰係對管治有一定幫助, 大部份宗教都係叫人向善, 又可以產生不少經濟活動

但從個人角度, 宗教係多餘, 宗教會令部份人失去(局限)自由意志而自己唔覺, 與其信關公,耶耶, 觀音, 不如自己相信自己, 行自己嘅路

我覺得宗教只係信仰入面嘅一部分

ok good we cld talk